國際商會指國安法毀港人對中央信心 海外人才將不再願意來港工作

中央政府最近突然提出代香港制定國家安全法的建議，令人震驚。香港有責根據基本法第二十三條立法，相信香港政府不會卸棄責任。中央政府選擇代為立法，事前並未徵詢香港市民的意見，令人惋惜，也摧毀港人對中央政府的信心，可能令人認為立法的決定反映中央政府對香港的角色、功能和福祉的態度，又或質疑國安法與基本法的條文不相符。目前的情況既不清晰又存在很多不肯定的因素，令人對香港經濟及個人自由和安全感到憂慮。

國安法正處於草擬的階段，據了解中央政府和全國人大歡迎香港市民就此提供意見，而中央亦會徵詢香港政府。我們要求在全國人大常委會決定交予全國人大通過法案之前，讓香港市民（包括敝會）有機會發表、提交意見。 由於全國人大的決定已是眾所周知，媒體的有關報道引致社會對正在起草的香港維護國家安全法的實質內容和措辭有各種的猜測，形成恐懼和失去信心的氣氛。 國際人士預期香港的高度自治受到侵蝕，令人擔憂﹔而海外人才將不再願意來港工作。

林鄭月娥：香港仍商機處處

國際商會（英語：International Chamber of Commerce，縮寫ICC；法語：Chambre de commerce internationale）創建於1919年，是世界上最大、最有代表性的商業組織[1]。它數以千百計的成員來自130多個國家的各種不同行業的私人企業。

唔好縮呀

最好國安法越加越辣

有大灣區 （入境需隔離14日），唔驚～

任志剛：感謝主